**王青**（**Wong
Ching**，），本姓姜，綽號「大口青」，於[上海出生](../Page/上海.md "wikilink")，香港演員，也是前[邵氏演員](../Page/邵氏.md "wikilink")，曾擔任[龍虎武師及動作指導](../Page/龍虎武師.md "wikilink")。八十年代曾為電影界一線演員，當主角的電影以[李修賢執導的](../Page/李修賢.md "wikilink")《[Friend過打Band](../Page/Friend過打Band.md "wikilink")》為代表。王青曾是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視和](../Page/無綫電視.md "wikilink")[香港電視演員](../Page/香港電視網絡.md "wikilink")\[1\]\[2\]。

王青的哥哥是寫實[警匪片](../Page/警匪片.md "wikilink")[導演](../Page/導演.md "wikilink")[王鍾](../Page/王鍾_\(香港\).md "wikilink")
，而王青的堂哥是著名演員[秦沛以及](../Page/秦沛.md "wikilink")[姜大衛](../Page/姜大衛.md "wikilink")。

## 演出作品

### 電視劇（無綫電視）

  - 1976年

<!-- end list -->

  - [近代豪俠傳](../Page/近代豪俠傳.md "wikilink") 飾
    [王正誼](../Page/王正誼.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [命转乾坤](../Page/命转乾坤.md "wikilink") 飾 刘旺达

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [闔府統請](../Page/闔府統請.md "wikilink") 飾 田国权

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [隱形怪傑](../Page/隱形怪傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [大澳的天空](../Page/大澳的天空.md "wikilink") 飾 歐競標

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [金玉滿堂](../Page/金玉滿堂.md "wikilink") 飾 左伯牙
  - [衝上人間](../Page/衝上人間.md "wikilink") 飾 V猜大師

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [倚天屠龍記](../Page/倚天屠龍記.md "wikilink") 飾
    [韋一笑](../Page/韋一笑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [酒是故鄉醇](../Page/酒是故鄉醇.md "wikilink") 飾 黎九斤

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [智勇新警界](../Page/智勇新警界.md "wikilink") 飾 郭貴成
  - [律政新人王](../Page/律政新人王.md "wikilink") 飾 士多老闆
  - [戀愛自由式](../Page/戀愛自由式.md "wikilink") 飾 湛時庭
  - [西關大少](../Page/西關大少.md "wikilink") 飾 李德森

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [隔世追兇](../Page/隔世追兇.md "wikilink") 飾 陳坤
  - [楚漢驕雄](../Page/楚漢驕雄.md "wikilink") 飾 宋义
  - [怪俠一枝梅](../Page/怪俠一枝梅.md "wikilink") 飾 官員
  - [大唐雙龍傳](../Page/大唐雙龍傳.md "wikilink") 飾 魯妙子

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [西廂奇緣](../Page/西廂奇緣.md "wikilink") 飾 崔鵬
  - [同撈同煲](../Page/同撈同煲.md "wikilink") 飾 趙金雷
  - [人間蒸發](../Page/人間蒸發_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 郭青
  - [佛山贊師父](../Page/佛山贊師父.md "wikilink") 飾 富察．爾德
  - [情迷黑森林](../Page/情迷黑森林.md "wikilink") 飾 張旦發
  - [我的野蠻奶奶](../Page/我的野蠻奶奶.md "wikilink") 飾 甯豐榮
  - [我師傅係黃飛鴻](../Page/我師傅係黃飛鴻.md "wikilink") 飾 提督大人

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [愛情全保](../Page/愛情全保.md "wikilink") 飾 堅叔
  - [潮爆大狀](../Page/潮爆大狀.md "wikilink") 飾 莊福慶
  - [肥田囍事](../Page/肥田囍事.md "wikilink") 飾 戴旺丁
  - [東方之珠](../Page/東方之珠_\(劇集\).md "wikilink") 飾 溫標
  - [上海傳奇](../Page/上海傳奇.md "wikilink") 飾 洪尚獅

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [布衣神相](../Page/布衣神相.md "wikilink") 飾 歐陽蝙蝠
  - [通天幹探](../Page/通天幹探.md "wikilink") 飾 姜德

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [最美麗的第七天](../Page/最美麗的第七天.md "wikilink") 飾 王錦
  - [古靈精探飾](../Page/古靈精探.md "wikilink") 陳繼英（大口英）
  - [師奶股神](../Page/師奶股神.md "wikilink") 飾 齋哥

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [ID精英](../Page/ID精英.md "wikilink") 飾 叔父東
  - [仁心解碼](../Page/仁心解碼.md "wikilink") 飾 何宇堅
  - [烈火雄心3](../Page/烈火雄心3.md "wikilink") 飾 卓國樑
  - [古靈精探B](../Page/古靈精探B.md "wikilink") 飾 陳繼英（大口英）
  - [絕代商驕](../Page/絕代商驕.md "wikilink") 飾 東叔

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [情人眼裏高一D](../Page/情人眼裏高一D.md "wikilink") 飾 鄭中笄
  - [女人最痛](../Page/女人最痛.md "wikilink") 飾 沙祥
  - [翻叮一族](../Page/翻叮一族.md "wikilink") 飾 周年
  - [讀心神探](../Page/讀心神探.md "wikilink") 飾 炭疽
  - [刑警](../Page/刑警_\(無綫電視劇\).md "wikilink") 飾 懲教員

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [仁心解碼](../Page/仁心解碼.md "wikilink") 飾 何宇堅
  - [Only You 只有您](../Page/Only_You_只有您.md "wikilink") 飾 劉華
  - [洪武三十二](../Page/洪武三十二.md "wikilink") 飾 朱能
  - [花花世界花家姐](../Page/花花世界花家姐.md "wikilink") 飾 哈爾濱
  - [真相](../Page/真相_\(無綫電視劇集\).md "wikilink") 飾 何勁威
  - [團圓](../Page/團圓_\(香港電視劇\).md "wikilink") 飾 華宗泰
  - [潛行狙擊](../Page/潛行狙擊.md "wikilink") 飾 邵喜
  - [荃加福祿壽探案](../Page/荃加福祿壽探案.md "wikilink") 飾 老董

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [結·分@謊情式](../Page/結·分@謊情式.md "wikilink") 飾 金均泰
  - [拳王](../Page/拳王_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 吳德明
  - [耀舞長安](../Page/耀舞長安.md "wikilink") 飾 喬風
  - [衝呀！瘦薪兵團](../Page/衝呀！瘦薪兵團.md "wikilink") 飾 陳清萊
  - [飛虎](../Page/飛虎_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 古成
  - [名媛望族](../Page/名媛望族.md "wikilink") 飾 雷蟹

### 電視劇（香港電視網絡）

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [警界線](../Page/警界線.md "wikilink") 飾 鄭超
  - [來生不做香港人](../Page/來生不做香港人.md "wikilink") 飾 村長

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [我阿媽係黑玫瑰](../Page/我阿媽係黑玫瑰.md "wikilink") 飾 錢七
  - [第二人生](../Page/第二人生_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 朱柏堅
  - [惡毒老人同盟](../Page/惡毒老人同盟.md "wikilink") 飾 黃德興

### 電影

  - 1969年

<!-- end list -->

  - [死角](../Page/死角_\(1969年電影\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1970年

<!-- end list -->

  - [江湖三女俠](../Page/江湖三女俠.md "wikilink")
  - [十三太保](../Page/十三太保_\(1970年電影\).md "wikilink")
  - [遊俠兒](../Page/遊俠兒.md "wikilink")
  - [小煞星](../Page/小煞星.md "wikilink")
  - [報仇](../Page/報仇_\(電影\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1971年

<!-- end list -->

  - [鷹王](../Page/鷹王.md "wikilink")
  - [無名英雄](../Page/無名英雄_\(1971年電影\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1972年

<!-- end list -->

  - [馬永貞](../Page/馬永貞_\(1972年電影\).md "wikilink") 飾 陸浦
  - [四騎士](../Page/四騎士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1973年

<!-- end list -->

  - [憤怒青年](../Page/憤怒青年_\(電影\).md "wikilink")
  - [頂天立地](../Page/頂天立地.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1974年

<!-- end list -->

  - [五虎將](../Page/五虎將_\(1974年電影\).md "wikilink")
  - [五大漢](../Page/五大漢.md "wikilink")
  - [少林子弟](../Page/少林子弟.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1976年

<!-- end list -->

  - [少林寺](../Page/少林寺.md "wikilink")
  - [死囚](../Page/死囚.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1978年

<!-- end list -->

  - [大煞星與小妹頭](../Page/大煞星與小妹頭.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1980年

<!-- end list -->

  - [山狗](../Page/山狗.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1981年

<!-- end list -->

  - [踩線](../Page/踩線.md "wikilink")
  - [凶榜](../Page/凶榜.md "wikilink") 飾 香港先生

<!-- end list -->

  - 1982年

<!-- end list -->

  - [Friend過打Band](../Page/Friend過打Band.md "wikilink")
  - [城寨出來者](../Page/城寨出來者.md "wikilink")
  - [小生怕怕](../Page/小生怕怕.md "wikilink") 飾 湯德仁（台：莊宰仁）
  - [難兄難弟 (1982年電影)](../Page/難兄難弟_\(1982年電影\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1983年

<!-- end list -->

  - [火拼油尖區](../Page/火拼油尖區.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1984年

<!-- end list -->

  - [上海灘十三太保](../Page/上海灘十三太保.md "wikilink")
  - [少爺威威](../Page/少爺威威.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1985年

<!-- end list -->

  - [吉人天相](../Page/吉人天相.md "wikilink") 飾 老虎狗
  - [老友鬼鬼](../Page/老友鬼鬼.md "wikilink") 飾 湯馬士

<!-- end list -->

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [拖錯車](../Page/拖錯車.md "wikilink")
  - [開心鬼撞鬼](../Page/開心鬼撞鬼.md "wikilink") 飾 大佬
  - [最佳福星](../Page/最佳福星.md "wikilink") 飾 [督察](../Page/督察.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - [心跳一百](../Page/心跳一百.md "wikilink")
  - [橫財三千萬](../Page/橫財三千萬.md "wikilink") 飾 屈探長

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [長短腳之戀](../Page/長短腳之戀.md "wikilink") 飾 梁海孝／海底藍
  - [公子多情](../Page/公子多情.md "wikilink") 飾 施大嘴
  - [福星闖江湖](../Page/福星闖江湖.md "wikilink") 飾 巫義氣

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [江湖](../Page/江湖_\(電影\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [兄弟](../Page/兄弟_\(2007年電影\).md "wikilink") 飾 何就

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [撕票風雲](../Page/撕票風雲.md "wikilink") 飾 大口
  - [維多利亞壹號](../Page/維多利亞壹號.md "wikilink") 飾 怠職保安員

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [勁抽福祿壽](../Page/勁抽福祿壽.md "wikilink") 飾 武僧

## 參考

[ching](../Category/王姓.md "wikilink")
[Category:香港上海人](../Category/香港上海人.md "wikilink")
[Category:20世紀男演員](../Category/20世紀男演員.md "wikilink")
[Category:21世紀男演員](../Category/21世紀男演員.md "wikilink")
[Category:香港男演員](../Category/香港男演員.md "wikilink")
[Category:香港電視演員](../Category/香港電視演員.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[Category:前無綫電視男藝員](../Category/前無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:前香港電視網絡藝員](../Category/前香港電視網絡藝員.md "wikilink")
[Category:香港動作指導](../Category/香港動作指導.md "wikilink")
[Category:左撇子](../Category/左撇子.md "wikilink")

1.
2.